

\begin{exercice}[ Trajet={1,2,3}]
	\begin{enumerate}
		
		\item Soit $g$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par \mbox{$g(x) = x^2-4x+5$.}
		\begin{enumerate}
			\item Établir que pour tout réel $h\neq 0$,
			\begin{center}
				$\dfrac{g(3+h)-g(3)}{h}= h + 2$
			\end{center}
			\item En déduire que $g$ est dérivable en 3 et préciser la valeur
			du nombre dérivé de $g$ en 3.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
\end{exercice}
\begin{Solution}
	\begin{enumerate}
		\item 
		\begin{enumerate}
			\item Pour montrer que $f$ est dérivable en $3$, montrer que la limite lorsque $h$ tend vers $0$ du taux d'accroissement $\dfrac{f(3+h)-f(3)}{h}$ (faites des calculs séparés si besoin) est un réel.\\
			On trouve $f'(3)=6$.
			\item  $f'(-2)=-4$.
			\item  $f'(a)=2a$.
		\end{enumerate}
		\item 
		\begin{enumerate}
			\item Le résultat est donné. Soyez prudent ...
			\item Le quotient calculé est le taux d'accroissement de $f$ entre $a$ et $a+h$. \\
			On calcule sa limite lorsque $h$ tend vers $0$, on trouve $2$. Donc $g'(3)=2$.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{exercice}[ Trajet={1,2,3}]
	$f$ est la fonction définie sur $\mathbb{R}\smallsetminus\{0\}$ par :\\
	\hspace*{2cm} $f(x)=x-\dfrac{1}{x}$.
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier que pour tout $h$ tel que $h\neq 0$ et $1+h>0$ :\\
		\hspace*{2cm} $f(1+h)=\dfrac{2h+h^2}{1+h}$.
		\item En déduire que $f$ est dérivable en 1 et calculer $f'(1)$.
	\end{enumerate}
	
\end{exercice}
\begin{Solution}
	\begin{enumerate}
		\item Le résultat est donné.
		\item $f'(1)=0$
	\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{exercice}[ Trajet={1,2,3}]
	$f$ est la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :\\
	\hspace*{2cm} $f(x)=x^2+x$.
	Existe-t-il des tangentes à la courbe représentative de $f$ parallèles à la droite $(d)$ d'équation $y=-2x+1$ ?
	
\end{exercice}
\begin{Solution}
	
\end{Solution}
%\begin{Maquette}[Fiche]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}











